<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <author>
    <name>梦羽Avis_Illusio</name>
  </author>
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  <id>https://avis-illusio.github.io/</id>
  <link href="https://avis-illusio.github.io/" rel="alternate"/>
  <link href="https://avis-illusio.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <rights>All rights reserved 2026, 梦羽Avis_Illusio</rights>
  <subtitle>《光环》原创小说</subtitle>
  <title>《光环》档案馆</title>
  <updated>2026-02-16T11:49:18.039Z</updated>
  <entry>
    <author>
      <name>梦羽Avis_Illusio</name>
    </author>
    <category term="第一卷正文" scheme="https://avis-illusio.github.io/categories/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%8D%B7%E6%AD%A3%E6%96%87/"/>
    <content>
      <![CDATA[<p>一阵令人头痛的闹铃声响起，这让赖了一个假期床的洛羽顿感烦躁。直起身子，狠狠地拍向闹钟。那种穿透大脑的声音终于消失了，身体无力的倒在床上，翻了个身继续睡。</p><p>没过几分钟，洛梦卧室的门被轻轻地推开。</p><p>“虽然我知道打扰你睡觉是一件很让你反感的事，小羽。但是再不起床的话，就真的要迟到了。”</p><p>“唔……”洛羽不情不愿的支起身子，但没办法，作为一个从未违反过任何校规校纪的好学生，她对于迟到是极度厌恶的。</p><p>尽管她真的很想再睡一小会。</p><p>……</p><p>一进入校门，洛梦说要先到处看看，还问问她要不要一起来。可惜洛羽背的东西比较多——尤其是书，她自己带了《三体 II》用来打发无聊的时间，还有一本洛梦的《红书》也在她的包里。这让她没有逛一圈校园的欲望，尽管她非常想将那本书丢给洛梦。为什么姐姐会想着带这么大一本书啊……洛羽想。</p><p>四楼啊，慢慢走吧。</p><p>这无疑是自己人生中最黑暗的时刻，抬头望着似乎无穷无尽的楼梯，洛羽悲哀的想。</p><p>推开眼前最后一道沉重的玻璃门，407 终于到了。</p><p>“呼，呼……”洛羽扶着教室门框，喘着粗气。</p><p>似乎是还没到 8 点的原因，教室里的同学零星坐着，没人说话，大家似乎都刻意保持着安静，但是或多或少有些坐立难安。她刚准备踏进去的时候，听到了熟悉的声音。</p><p>“小羽，你怎么不坐电梯啊？”洛梦的声音从身旁传来，带着一丝笑意。</p><p>洛羽身躯一震，缓缓转动脑袋，嘴巴微张，带着些不可置信看着洛梦。</p><p>对视几秒，洛羽听到了电梯门关上的声音，这让她欲言又止。</p><p>“姐姐，你是不是早就知道这件事……”</p><p>“嗯哼。昨天班主任都在群里发了可以在这边坐电梯，”洛梦无辜地摊手，“谁让你之前不写暑假作业，昨晚一直在补，不看消息的？”</p><p>“那你……”</p><p>“我当时可还打算提醒你呢，可不知道谁说——现在谁都不要打扰我补作业——那我就只能恭敬不如从命喽。对不对啊，小羽？”</p><p>洛羽语塞，耳根微微发红。</p><p>“那，那个，打断一下，这里是初三二班吗？”就在洛羽思考如何从这种尴尬的地方脱离出来时，一个短头发的女生插了一嘴。</p><p>“初三二班应该在那边。”洛羽指着斜对面的那间教室，“这里是三班，再往我身后的玻璃门那边就是高一了。我刚从那边过来，这还得多亏我亲爱的姐姐呢。”说着，还瞪了一眼洛梦。洛梦只是露出这几年来洛羽早已看腻的那种带着些僵硬的微笑。</p><p>女生道谢离开。</p><p>……</p><p>人渐渐多起来，交谈声细碎地浮起。唯独一个人，静静的坐在教室后门，一言不发，与周围格格不入。</p><p>门又一次被推开，一个身着黑色短袖的年轻男人走上讲台，将电脑放在讲台上。</p><p>“各位同学，很高兴见到你们。我是你们的班主任，姓吴，你们管我叫吴老师就好。”他声音平稳，目光扫过全班，“很好，都来齐了。”</p><p>“再说一下学校。咱们学校采用分层制度。1 班属于 A+，2、3班则是 A 类，剩下的四到八班则是 B 类班。咱们 A 类班的学生，全部都是特招而来的。那么接下来，<strong>请</strong>各位同学签一下保密协议。”他的话语中似乎带着些许奇特之处，让人有着想要落笔的欲望。</p><p>“最好阅读一遍，不要轻易动笔。”</p><p>那个一直沉默的女生开口劝导，脸上满是不快。</p><p>洛羽听到这句话以后，眼神清明了些许，感觉某种一直笼罩着大脑的东西似乎消失了。</p><p>大多数人猛地顿住，似乎有些疑惑。</p><p>刚才那是怎么了？洛羽本能的感到厌恶，总感觉这似乎违背了自己的本意。</p><p>老师似乎并不着急，他就靠在身后的白板上，面带微笑，静静的看着，就好像刚才什么都没发生一样。洛羽总感觉是这个吴老师搞的鬼，但是没有证据。也许可以在课下找姐姐聊一聊，毕竟她似乎什么都知道。</p><p>时间缓慢的流逝，学生们或多或少有些坐不住了。突然，角落传来纸与笔摩擦的“沙沙”声，那个刚刚出言劝阻的女生落笔，在这张纸的右下角签下名字——冬玖。</p><p>很快的，随着时间的推移，其他的学生也纷纷开始动笔，洛羽也不例外。</p><p>签完名字后，她将目光投向冬玖。那是一个看起来就很冷淡的人，虽然头发随意的散落在身后。忽然，冬玖似乎察觉到视线，看向了她，但那种似乎历经很多的、空洞的眼神似乎波动了一瞬，紧接着又重回平静。</p><p>吴老师走下在为数不多的桌子间穿梭，收起每一份签好名字的协议。很快的，他又一次站在讲台上。</p><p>“很高兴各位签下这份保密协议，那么，接下来我将向你们展露世界的真相。”他打开投影，地球模型缓缓旋转。</p><p>“这就是我们所在的行星，地球。接下来，我将要向你们展示这颗行星隐藏在表面下的真实。”随着清脆的键盘声，一些光点慢慢围绕地球模型移动。一开始只是几个、十几个，随后越来越多。成千上万的光点逐渐形成一片由光组成的球体，像丝带一样共同将这颗茫茫宇宙中微不足道的行星束缚起来。与光带相反，那颗行星模型逐渐淡化，消失。最后，只剩下那绚烂的网，构成了一个球体，流光在其中如水中鱼般划过。</p><p>教室里响起低低的议论声。</p><p>“这是环网，每一个环都代表一种光环的根。它们共同组织了今天这个世界的一切。环网是在 14 世纪左右被人刻在石板上的，在 19 世纪才重见天日。具体的其他内容等正式开学上课时再讲。我知道你们都没心情自我介绍，所以这节课就到这里，剩下的时间你们想干嘛干嘛吧，三个小时之后就可以去食堂吃饭了。”</p><p>幸好不用自我介绍了，洛羽悄悄松了口气。她扭头看向洛梦，但是洛梦似乎在走神，紧紧的盯着食堂门口，似乎眼神中还藏着些愤怒和后怕。</p><p>应该是回忆起什么不好的事情了吧。</p><p>……</p><p>洛羽第一个冲进食堂，没吃早饭的她远远的甩开了其他人一大截。</p><p>中午的食堂意外的安静。洛羽推门而入，剧烈的冷风似乎要将她吹飞，周围渐渐暗淡。食堂里面只有一片黑暗，这让洛羽觉得有些不对。</p><p>“食堂怎么这么黑？”她下意识伸手摸去。意外的，那是一块冰冷的石头，而不是空气。这奇怪的现象吓得她往后退几步，紧紧的贴到另一块石头上。</p><p>不对！我后面怎么可能是石头！明明后面应该是玻璃门的！</p><p>她缓缓扭过头去，后面的楼房早已消失不见，只剩下一堵石墙。察觉到视线，上面显现出发着白光的刻痕，上面写两行字。</p><p>【命运已经启程，星辰降下目光，汝将迎接试炼。】</p><p>【星辰赐福已然落下。】</p><p>文字入眼的刹那，清明与剧痛同时炸开。她不受控制的向后跌去，没能落到地面，反而感觉摔落深渊似的，只有下坠。</p><p>周围的一切越来越冰冷。仿佛掉进冰里似的，身体团成一团，不停颤抖。她紧紧捂着脑袋，但最终，剧烈的疼痛还是让她失去了意识。</p><p>在这之后，环境变得温暖起来。不过那双手还是紧紧的抱着头，并未分开。很快，她所要抵达的终点到了。</p><p>……</p><p>“诶，怎么不走了？”队伍前面的男生似乎是饿极了，肚子已经开始叫起来了。</p><p>“不知道。”冬玖清冷的声音在许多人的交谈声中显得格外突兀。她敏锐的注意到在食堂门口处站着一个人。</p><p>好像是早上那个盯着她看的同学。</p><p>突然，那个站在门口的身影突然痛苦地跪在地上。结合着自己查到的一些信息，这让冬玖眉头微蹙。</p><p>无环论会那帮家伙有可能回来，按他们的说法，这是一个有很高研究价值的“实验品”。</p><p>突然，身前的人扭过都来，一声带着冷静与愤怒的“借过”让冬玖注意到了她——洛梦，洛羽的姐姐。</p><p>她并没有将视线过多的停留在洛梦身上，毕竟……这种冷静的愤怒已经充分的说明她对这件事早有预料，并且有解决事件的实力或者某些兜底的东西。</p><p>那么自己这个还没有觉醒的就不去凑这个热闹了。</p><p>……</p><p>“行动。”</p><p>几个身着一袭黑衣、训练有素的人快速靠近洛羽，可在即将碰到她时，一把天蓝色的长剑刺穿了最前面那人的身躯，将他狠狠的钉在地上，剑身没入地面，地上被砸出蛛网一样的裂痕。</p><p>是谁？</p><p>那群人扭过头去，第一次有人能闯入【须弥】构造出的空间里。他们顺着剑柄的方向看去。那是一个和眼前将要被带走的“实验品”样貌相差不大的女生，他们看到洛梦的瞳色由天蓝向血红过渡，衣服被光晕染，全部变成白色，以及……冷漠的那种看死人一样的眼神。</p><p>“很高兴你们这些所谓的‘执行者’选择这种屏蔽他人的处理方式，方便我更快的送你们去见【死亡】。”</p><p>洛梦现在极其愤怒，悬在空中，手腕处浮现出光环——深邃的黑蓝色以及点点白光所构成的【星辰】和由互相对立又互相交融的黑白两色组成的【阴阳】，这两者交织在一起，并且越来越亮。</p><p>“新的光环？又是一个不错的研……”其中一名无环论会的成员眼中闪烁着贪婪的光芒，只可惜话还没有说完便被瞬间洞穿。</p><p>一条发着蓝白色光的线从他的身躯中穿过，然后瞬间崩断，片片碎裂，如同玻璃炸开般刺入身体。他痛苦地捂着残破的躯体，倒在地上，血液顺着血洞流出。</p><p>场面一时间陷入沉默，直到那人的胸口不再起伏，血液不再泵出，洛梦才缓步向自己的妹妹走过去。</p><p>其余的人见此情形警惕的后退。</p><p>光影交错，血线飞溅。</p><p>直到最后一人的身躯被长线划过，血铺满地面，原本白色的衣服因血迹被染的鲜红，洛梦才停下脚步，轻轻将倒在台阶上的洛羽抱起。</p><p>突然，洛梦听到那名刚刚被划过的人似乎在轻轻的说些什么，洛梦猛地回过身去，用于刺穿敌人的线交织成网。</p><p>巨大的爆炸声与热浪一同向洛梦涌去。虽然网格挡住了大部分的危险，但是爆炸炸飞的塑料碎片还是划伤了她的胳膊，不过并无大碍。</p><p>与此同时，周围的一切慢慢淡化，原本没人的地方显现出了人影。</p><p>看来【须弥】失效了。</p><p>……</p><p>“刚刚那是怎么回事？”那名男生还在追问。</p><p>“你肯定是看错了，要相信科学。”冬玖随口应道。她时不时就能见到这样的场景，甚至自己还成为过其中的主角，只不过当时冬柒在场，所以逃过一劫。不过有一件事一直困扰着她——无环论会似乎并不是一个单纯的所谓的“恶势力”，他们只袭击觉醒者和有对应资质的人。不过现在不是思考这件事的时候，毕竟刚刚与她擦身而过、正在远离人群的洛梦似乎不太在意如何收场。</p><p>只希望一会别吓到其他同学，不然不好向哥哥交代。</p><p>突然，浓厚的血腥味从食堂大门处扩散开来，尖叫声遍布学校，第一批目睹死亡的学生们向着门口挤去，而后是第二批、第三批……无一例外，都在四处逃窜。冬玖混在人群中慢慢悠悠地走，时不时还回头看一眼情况。洛梦衣服上是如此深重的血迹，以至于原先的白已经不太看的出来。</p><p>真是难办啊，洛梦轻轻叹了口气。正准备抹除所有人的记忆，一阵脚步声突然响起。世界仿佛被抹上一层灰色。一切动作缓慢，最终停滞。</p><p>一个身穿格纹衫的男人缓步走来，黑色眼镜后面的目光落在洛梦身上。</p><p>“闹得有点大啊，洛梦同学。”</p><p>凛霜校长到了。</p>]]>
    </content>
    <id>https://avis-illusio.github.io/posts/novel/Volumn-1/Chapter-1/</id>
    <link href="https://avis-illusio.github.io/posts/novel/Volumn-1/Chapter-1/"/>
    <published>2026-01-21T14:24:47.289Z</published>
    <summary>新的开始，最初的多重命运之根。</summary>
    <title>第 1 章 新学校</title>
    <updated>2026-02-16T11:49:18.039Z</updated>
  </entry>
  <entry>
    <author>
      <name>梦羽Avis_Illusio</name>
    </author>
    <content>
      <![CDATA[<p>……这里没有什么好看的。</p>]]>
    </content>
    <id>https://avis-illusio.github.io/posts/x/</id>
    <link href="https://avis-illusio.github.io/posts/x/"/>
    <published>1969-12-31T16:00:00.000Z</published>
    <summary>
      <![CDATA[<p>……这里没有什么好看的。</p>]]>
    </summary>
    <title>本文用于防止首页因为没有文章而消失</title>
    <updated>2026-02-13T11:55:48.391Z</updated>
  </entry>
</feed>
